愛情係唔係先到先得嘅遊戲

假設性問題
如果你有另一半
但你遇到一個更夾嘅人
你純粹係比現任遲咗遇到佢
如果分手同個夾啲嘅人一齊係唔係唔道德

利申：純粹理性討論 本人單身+冇對象

唔好搞人啦

搞到咩人

然後佢遇到另一個更加夾嘅人，飛左你係咪唔會怨?

咁一定會有情緒 但冇得怪佢 唯有放手

巴打你3月已經問過同一個問題架啦

個post沉咗底 想延續返個討論

如果你適當咁結束一段關係後再開始另一段 其實無問題

只係人人對適當同結束嘅定義都可能有不同

拍左拖就唔好搞人啦

咁個分手原因係因為有第三個人 我相信大部分人都會覺得係唔適當嘅原因

3p

兩個問題值得反思
1. 係咪好肯定呢個人值得自己放棄本來穩定關係。如果係，就好好完結本身段感情，再去同另一個發展，要考慮處理方式
但係對方之後遇到另一個對佢嚟講更夾，或者一齊咗發現冇自己想像中咁夾，冇得怨

2. 延續第一個問題
所謂「比現任更夾」即係兩者有比較，咁當初同現任一齊覺得唔夠夾？
定只係因為同現任一齊耐咗，知道大家缺點而覺得冇咁夾，所以先形成錯覺？相處本身就係發掘缺點的過程，係咪好肯定同新嗰個一齊耐咗，見幾多缺點都依然咁夾？

通常後生啲，有本錢又喺感情上衝動啲，都總會覺得新嗰個好啲，但試完十個有九個都發現，事實冇想像中咁好，唔試又唔甘心

不嬲都話結婚嗰個未必係最愛嗰個

反問返你 如果你條女遇到一個同你更合適既人你會唔會放手比佢同人一齊

所以你覺得時間上係對現任唔公平
但有啲人的確會有種一見如故相逢恨晚嘅感覺

如果社會冇咁多道德枷鎖係咪多啲人可以搵到最愛去行到最後

係咪純粹因爲另一半陪你經歷得多啲 熟悉哂對方生活習慣 有共同朋友就決定佢係結婚對象？即使中意對第二個都寧願放棄？

如果對第二個已經有好感 其實佢一樣都可以同你經歷好多野 中意得第二個唔係就代表唔夠愛你另一半咩？

利申 岩岩比人話我地唔岩timing 佢打算結婚了

有緣，始終都會一齊。
一齊唔到=無緣

難得既理性分析

呢個循環論證嚟㗎喎

唔知 但係你點知你依加見到嗰個又係最愛? 你等時可能見到最最愛 最最最愛 最最最最最愛
如期咁唔穩定 不如穩定d尤其結左婚又有左細路嗰d 佢地嘅考慮唔只自己

點解愛情唔可以喺？

我係講緊你個point係循環論證 唔係講緊愛情
有緣會一齊 但緣分嘅定義係可以一齊
即係冇講過嘢

如果係想穩定/進取 只係個人價值選擇
社會唔應該有道德批判 好似鬧人臭雞狗公